M1 Mac 新增為 iPhone / iPad app的「手掣模擬」功能，方便打機用

自去年秋季發佈以來，該公司一直在努力完善和改進iOS App在M1 Mac上的運行體驗。而近日，我們就在macOS中看到新增了以「鼠鍵模擬手掣」的功能。蘋果在macOS Big Sur 11.3的Beta測試版本中，為M1 Mac設備引入了兼容iPhone / iPad應用的「手掣模擬」功能。

據悉，當運行iPhone / iPad應用時，macOS Big Sur 11.3最新測試版本會先打開一個「觸控替代」（Touch Alternatives）和「手掣控制」（Game Control）界面。

手掣模擬將允許在M1 Mac 上通過鼠鍵更精準地控制 iPhone / iPad 遊戲，對於基於觸摸交互的iOS App來說，此舉可讓M1 Mac 更好地兼容遊戲App 。

在啟用了手掣模擬（Controller Emulation）後，常用的手掣按鍵，也會預設映射到指定的鍵盤/ 滑鼠按鈕上。例如 Q → X、方向鍵→ WASD、E → Y，以及可通過按住Tab / Shift → 使用L1 / L2，並用Space → A 鍵。

啫係用電腦keyboard 同 mouse 玩手機game

舊年推api俾iPad支援keyboard/mouse打機
依家到keyboard & mouse可以模擬手掣

Apple知道開發跨平台gaming最大問題已經唔係效能差距
最大障礙係操作不兼容，touch screen/keyboard mouse/controller操作差距太大，好難開發

我以arm+metal開發一隻game支援controller
Apple TV坐客廳、iPad坐床可以用controller玩
Mac可以用keyboard & mouse模擬手掣

所以我冇估錯，Apple同M$諗嘅嘢係一樣
一個打通arm+metal跨平台gaming
另一個打通x86+dx12ult跨平台gaming

Bring keyboard and mouse gaming to iPad

btw目前touch alternatives真係好廢，希望直接引入an模擬器customize啲touchscreen掣

我就睇下Apple個平台發展到幾大先有廠敢離大隊放3A新作入去搵真銀

有撚排，玩佢要直頭換埋部腦，傻撚左咩。
如果玩到手機又玩到Mac即係垃圾啦
手機game同PC無得比

mobile game個限制係喺touch screen操作度

一個以mac基礎開發，然後移植到iphone嘅game，其實係可以當電話cloud gaming嘅「操作方式」處理，用手掣玩

依家新嗰部iPhone 粒u 已經比得到ps4,點垃圾法？

以Apple 脾氣
Local Game二次公民
想要full feature請加入Apple Arcade

錯字*二等公民